[[一手資料]] [[廣傳]] 7.27. 元朗前線攝影記者頭部中胡椒彈

由攝記Facebook經同意後轉載，原文copy

呢一刻先發現自己原來係中左胡椒球槍。如果唔係個眼罩擋一擋，依家應該已經變左獨眼龍。

————

抖左幾個鐘、刺痛感開始消失，想記低今日發生過咩事。

4點開始去到元朗（當然係由頭到心口到屎眼對上都寫住係記者），我成長既地方、我依然生活緊既地方，突然防暴衝出，開始喺擊壤路放催淚彈，退下退下上左天橋，之後即使畜龍同防暴推進，對我黎講仍然係無乜野。

大概9點23分，聽到南邊圍方向開始再放催淚彈，上齊裝備，好自然就行向見到煙既位置，影左幾張相（即圖2）。突然，「啪」一聲，眼罩左邊、成部相機，以至身上newswear都係白色粉。第一下索，嗯，陣味都好似唔係太差，仲諗緊係咩粉，明明大部份示威者都喺我後方。跟住就開始賴野，眼睛同四周皮膚開始好似俾滾水淋咁，啲開頭陣味無乜野既粉開始黎料，未至於抖唔到氣，但好辛苦。

入到站之後，極不情願地都要大嗌first aid，當時已經無辦法分辨到幫我洗緊眼既係手足定係first aider，佢地用左幾支細NS，勉強叫做ok就繼續做野。當時仲未清楚到底中左咩粉、到底係邊9個掟我，仲on99舉住部有好多粉既相機開始影相，就喺呢個時候，先發現呢鋪自己真係好撚on9。

突然間，比第一次洗眼前既刺痛大概勁10倍既痛開始黎料，呢鋪係痛到郁唔到，攤左喺地下再叫first aid，今次用左人地幾支大NS，我同其中一個first aider講自己中左唔知咩粉，然後佢話應該係高濃度胡椒粉，呢一刻先發現自己原來係中左胡椒球槍。如果唔係個眼罩擋一擋，依家應該已經變左獨眼龍。

講到呢度，其實只係想記低自己第一次中槍既經歷，提下自己下次唔好咁on9，抹走啲粉先繼續影相。生於亂世有種責任，但都要回一回魂，聽日要抖一日唔能夠同手足喺中環同行，但一個星期之後，一定會再見。俾我再重覆揀一萬次，我都依然會去同一個地方影同一張相，只係下次要醒少少。

最後一句，畜牲，胡椒球槍打頭，我屌你老母！會盲架！

Push

訓前push

唔想個記者朋友一心做野都要食彈+險盲但件事不明不白完結

push

謝push
雖然朋友只係前線既冰山一角，但有任何義士梣上前又唔肯定現場係點，佢係親身經歷！！

1）為任何受傷既人討回公道
2）前線手足（包括記者，以至所有同路人），萬事小心！

*想，手殘

訓唔著推

推

借位一用
【 7·27 元朗 】 文宣概括

push 射記者可恥

黑警可恥

自推

Pish

正1死黑警